\chapter[Contexto]{Contexto}

A Eletronjun é uma empresa júnior de Engenharia Eletrônica fundada no ano de 2013, na Universidade de Brasília, Campus Gama, por estudantes do curso de Engenharia Eletrônica.

A árvore hierárquica da empresa é composta pelo Presidente, pelos diretores (\textit{marketing}, projetos, pessoas, financeiro) e pelos gerentes de cada diretoria. As atividades realizadas pela Eletronjun são ofertadas à comunidade acadêmica, como por exemplo, os cursos de Arduíno, Linguagem C e Java.

Os processos da Eletronjun se baseiam nas demandas internas da empresa em que os dirigentes trabalham. Já os projetos são produtos ou serviços que a empresa júnior produz ou disponibiliza. Alguns exemplos desses projetos são as consultorias realizadas, um kit didático de auxílio à disciplina de Sistemas Digitais 1, a EletronLab (plataforma para fabricação digital de componentes eletrônicos), vídeo-aulas e a estação solar de carregadores, desenvolvida em conjunto com a empresa júnior de Engenharia de Energia, Matriz.

Sendo uma empresa que já atua no ramo há algum tempo, a Eletronjun precisa de mecanismos para gerenciar suas diversas atividades. Assim, a empresa utiliza quatro ferramentas principais, onde cada ferramenta é responsável por um determinado aspecto do processo (ou atividade). As ferramentas utilizadas são: o \textit{Gantter}, para gerenciamento dos prazos de entrega das atividades; o \textit{Trello}, uma plataforma para gerenciamento de atividades, onde é possível ter uma visualização geral do status de cada projeto; o \textit{Slack}, onde é realizada a comunicação entre os membros do projeto corrente; e o \textit{Github}, onde são armazenados os códigos das aplicações desenvolvidas.

Vale lembrar também que, sendo uma empresa com um certo nível de hierarquia, a Eletronjun define os níveis de permissão das atividades em cada uma das ferramentas, como no \textit{Trello}, por exemplo, a permissão para edição em um projeto específico só é dada aos gerentes dos projetos e o diretor da área da empresa.

A empresa júnior atualmente enfrenta problemas de comunicação, gerência de projetos e gerência de pessoas. A empresa utiliza diversos tipos de ferramentas para gerenciar suas atividades (como já explicado anteriormente). Porém, mesmo com essa variedade de ferramentas, as funcionalidades que são oferecidas não suprem as demandas gerais da empresa. O principal fator para o não suprimento dessas demandas é o fato de não haver uma integração nem uma base de dados em comum entre as ferramentas utilizadas pela empresa. O problema da base de dados tem um peso importante para a substituição das ferramentas utilizadas atualmente, pois a Eletronjun visa a inferência estratégica de seus dados para auxiliar no seu planejamento como um todo.

Nota-se então que há uma falha na sincronização de status de cada atividade e o cronograma que a empresa adota. Nesse sentido, busca-se elicitar requisitos para um novo sistema que solucione justamente esse aspecto.
A ferramenta a qual será feito o processo de elicitação de requisitos será uma espécie de união entre duas ferramentas já utilizadas pela empresa. A ferramenta proposta terá duas funcionalidades principais: a primeira delas será um calendário, onde será possível realizar o acompanhamento dos prazos de entrega (estes relacionados aos projetos correntes da empresa) e a outras datas importantes (como aniversários dos membros da empresa, por exemplo); já a segunda funcionalidade da ferramenta será a de um \textit{kanban}, ou seja, com essa funcionalidade será possível visualizar, acompanhar e realizar o rastreamento de todas as atividades relacionadas a um projeto (ou processo) específico da empresa.

A principal vantagem desta ferramenta é unificar o gerenciamento da empresa. Em outras palavras, isso gera um maior sincronismo entre as atividades realizadas e uma maior visibilidade da diretoria em relação ao panorama geral da empresa. Outra vantagem seria uma maior autonomia por parte da empresa, pelo fato da possibilidade de gerenciar o seu próprio banco de dados, sem depender de ferramentas externas para o controle das suas informações.
